有錢佬都開始撤資 你唔係唔跟呀?

彭博新聞提到好多香港私人銀行客都問緊點係香港撒資，並有好多錢已經走緊左新加坡
Hong Kong Turmoil Has Millionaires Eyeing Other Wealth Havens

而家大陸對愈黎愈中意控制香港，又成日發生警察暴力事件，加上港股又跑輸美服
有腦既都唔會留錢係香港啦

大家唔好以為大家無乜錢好撒，其實香港人好有錢

在2018年9月30日，強積金總資產值達$8,583億

而MPF當中起碼3成係買香港資產 (股票同港元債)

最近手兄係中銀撳幾億或者幾十億都搞到中銀有d驚
如果有成千億流出港股港匯，我都唔知會發生咩事

大家要做既野好簡單
只要將MPF投資轉做以下既基金就得
1. 美國/美洲/歐洲/日本/其他唔係亞洲既基金 (中等至高風險)
2. 醫療行業基金 (高風險)
絕大部分既投資都係歐美公司,因為中國公司根本唔入流
3. 預設投資基金 (中高風險: 核心/低風險: 65歲後)
因為預設投資係被動投資，所以投資比例係跟環球資產既大小而定，所以絕大部分都係投資歐美，例如蘋果，Google，Amazon，美國國債

政府成日要示威活動清場
好，我地人撒，錢都撒!

呢件事既影響絕對會比中銀撳錢同換美金大，因為
1. 涉及金額更大，會有過千億
2. 同時會影響港股同港匯

麻煩大家快d轉去以上所講既基金
如果已經all in外國就唔該幫家人朋友計劃下退休計劃

再解釋點影響港股同港匯

MPF既基金係Open-end
即係如果你賣左d基金單位，佢就會賣基金入面既資產，拎錢比返人
相反，你買基金個時，佢就會拎你d錢買多d資產

所以由香港基金轉外國既原理就係
1. 你賣香港基金 → 基金公司賣香港資產（e.g. 港股） → 比返港幣你
2. 你再要港幣買外國基金（e.g. 美股） → 基金公司用港幣兌美元 → 買美股

最後2個影響
1. 大量資金流出港股 → 港股跌
2. 大量資金流出香港 → 港匯跌

小弟之前都有個post詳細講MPF撤資

連新股王都要取消

【新股淡風】今年最大IPO 百威亞太取消上市

百威亞太暫緩定價或延上市消息指有大型基金「縮沙」 孖展客需額外付息

推

我做開primary market
不過都識d其他field既野
巴打有咩需要幫手?
我可以睇下我或者其他同行幫唔到

lm

無研究開MA仲有幾多錢撐住港匯
不過我可以試下問下做MA既frd

push

up

多謝大家幫手推

如果多人搞MPF情況一定好好睇

大家對於轉MPF撤資有問題可以隨便問

走去新加坡嗰班有錢佬都幾好笑
由一個獨裁政權走去另一個獨裁政權

依家新加坡好景係因為有個叻人打好根基
後人守唔住家財過多十年又要移過

得1,2千萬個d普通pb客係咁
最有錢最醒個d多數都已經美國+BVI/Cayman走晒d錢

所以我地d MPF都要轉去美國

聽日開返個tg再搵你傾

我冇野講

人地明白法治係超越馬來西亞嘅根基。新加坡政府係嚴格篩選過個先做到官，唔似某d地方。

投資角度唔係邊度有商機就去邊咩，港股咁垃圾轉下市場好平常

正到

反正我冇錢，同陳健波攬炒，收成期呀拿

強帖留名

共產黨仲鍾意講錢

如果d親中見政局不穩，日日出街要比人屌，之後仲要無錢
你估佢地會唔會同你反面

*中共黨最中意講錢

其實之前小弟已經發起過一次走MPF
不過都係得五百幾個正評

想問點先可以吸引多d手足一齊做
想搞到好似中銀咁大

P牌仔唔係好熟規舉

@loveBOCdiscussion

入呢道講

Tg group?

係呀，佢哋係玩中銀擠提嗰班人

between, tg係咪死死哋？

唔該晒絲打
聽日入去試下
如果有手足係入面麻煩幫手推下

P牌仔真係唔熟

sure

雖然我好似啱啱甩左P

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

你個名
如果你係係個度做我會唔會識你

不如整埋教學點改mpf啦，分分鐘有啲人唔識

有冇諗過聯絡國際炒家合作

強帖一推 建議用多而類影響力大既手法

因為好多人有負擔未必出得黎 但用而類方法支持 極好

兄弟爬山各有各做

其實我知一直有d都等緊時機

無錯
郁MPF接近無成本
係某幾間MPF公司手續麻煩d

我或者搵人一齊研究下
始終我唔係做MPF，唔清楚每間MPF既手續
可能要大家集思廣益

撤

發覺有個三毛入左呢負評左幾個post

Push

咁的情況 撤資都正常

最少3成？
比想像中少好多

唔一定係大有錢佬先走得資！坐言起行啦！

好多混合資產基金唔知買緊咩
最少3成係講緊港股基金同保守基金既港股同港元債
事實上好大機會有4,5成

6月頭已經係啦

匯豐好撚煩 問長問短 好似唔撚想比我開咁
我話一年去幾次新加坡 仲話要我比proof
你點答佢你想開新加坡戶口？

推，最煩係mpf 幾間銀行都有，煩到閪咁

你呢D窮人真係好撚幼稚

你個名

希望十年後佢地移番來Republic of Hong Kong

你唔係唔記得SG gov點對余澎杉下話？

全城齊撒資!!!

走吧走吧

留名

證明你係去讀書(入學信)/工作(合約/work pass)/買樓/做生意先得, 如果係一般旅遊一定唔批. 另外HSBC HK 只係負責send doc 俾HSBC SG. 最終決定權係HSBC SG

強積金 轉哂北美基金

推 btw上個月講嗰時已經成班同事一齊轉咗

我mpf係fidelity
想問邊個投資先係轉美服？
登入睇個個名都差唔多，完全唔熟

快快快快快 撒撒撒撒撒 支支支支支

衰在MPF玩美股管理費貴呢。

4成股票渣歐美股
ORSO轉埋USD計價基金

Fidelity富達係無美國基金
所以建議買返DSI預設投資因為DSI既被動投資都係按市值投大型公司所以有部分都係歐美股
或者環球都可以諗下

多謝支持

守護個人資產你我有責

富達依間垃圾係應該轉公司

可以考慮DSI
被動投資會自動買左好多美股
管理費又Cap左係0.75%

都得

追擊Cctvb谷( 行動組， 非文宣)

先紅磡
後沙田

今日7.14 2:00紅磡置富支持馬明
去沙田前打咭位

唉 你哋咁快就放過TVB！

兄弟爬山

轉邊間好

個人認為基金回報就間間都差唔多
不過就可能某d某金管理費會高d
要睇返你想投資咩類型

主要睇返邊間方便你管理
如果有用第2間可以整合去個邊

個人用緊HSBC就可以用ebanking login一次過睇晒

原post有講過d主流MPF公司有咩選擇

可以用圖片模式睇返d Excel圖

[強積金終於有用]將香港股票基金轉做外國股票基金

一早將MPF所有存款all in去北美基金

可以幫埋父母管理退休計劃做孝子

我無嘢講
推

推
轉MPF去高增值地區
係好正常操作

push

快d撤資痛死班友

先紅磡後沙田 趕得切2:00紅磡置富都會追TVB馬明show

無呢啲證明
咁我都係去台灣自己開算

本身已經揀美國

做孝子幫父母計劃退休儲備

近年港股都落後美股
政治問題加上貿易戰你覺得香港會唔會反超前返?

有錢佬理鬼得你獨裁定民主
問題係香港特區能力廢
搞到「社會動盪」

共產黨殺到黎
香港九龍新界無得避
MPF早走早著
唔係就臨老過唔到世

你係有錢佬咩?